\vspace*{-0.9cm}

\begin{center}
\begin{LARGE}\textbf{Agradecimientos}\end{LARGE}
\end{center}
\noindent
Una canción que me gustado mucho últimamente es: ``\textbf{My way}``, de \textit{Frank Sinatra}. Quizás por haber descubierto que es parte de mi filosofía, quizás por la forma en que la escuché por primera vez, o quizás simplemente por que me gusta. Lejos de saber el por qué me gusta, les dejo un fragmento:
\vspace*{-0.3cm}
% \begin{small}
\begin{quote}
\def\leftmargini{0.2\textwidth}
\def\rightmargini{0.2\textwidth}
% \parskip 0.15cm
\centering
\begin{multicols}{2}
    \guillemotleft\,\textit{Tal vez lloré, tal vez reí, \\
    tal vez gané, tal vez perdí, \\
    ahora sé que fui feliz,  \\
    que si lloré también amé, \\
    todo ello fue, puedo decir, \\
    a mi manera.}

\begin{scriptsize}\textbullet\end{scriptsize}

% \vspace*{0.22cm}
    \textit{Quizás también dudé, \\
    cuando mejor me divertía; \\
    quizás yo desprecié,  \\
    aquello que no comprendía, \\
    hoy sé qué firme fui,  \\
    y que afronté ser como era, \\
    y así logré seguir,  \\
    a mi manera.}

\begin{scriptsize}\textbullet\end{scriptsize}

% \vspace*{0.2cm}
    \textit{Porque ya sabrás, \\
    que el hombre al fin, \\
    conocerás por su vivir, \\
    no hay porque hablar, ni que decir, \\
    ni recordar, ni hay que fingir, \\
    puedo llegar, hasta el final, \\
    a mi manera!} \guillemotright
\end{multicols}
\end{quote}
% \end{small}
% \vspace*{\fill}

Vivir a ''mi manera`` ha sido posible gracias a encontrarme por el camino con \textbf{gente maravillosa}, que siempre me han alentado para que me sienta libre.
% A veces esa libertad, por la cantidad de opciones disponible, produce que no encontremos el camino. Más allá que siempre voy a sentir que estoy un poco perdido, siempre voy sentir que no estoy solo en este lindo proceso de vivir.
Agradecimientos:

A \textbf{mis directores}. A Juan Carlos y Pablo, por permitirme trabajar en el tema que elegí y guiarme para finalizarlo.

A \textbf{mis profesores de la universidad}. A Mariano por transmitir su amor a la ciencia. A Graciela por sus acertados concejos. A Guido, Silvia y Valeria por compartir su conocimiento.

A \textbf{mis amigos de la facultad}. A Pablito, por llevar alegría a donde vaya. A Mauricio y Martín, por demostrarme que hay otros caminos. A Rodrigo, por el humor de todos los días y de sus constantes palabras de aliento. A Franco, por su ayuda con inglés. A Daniel, por el esfuerzo compartido en una difícil etapa. A Guille, por los partidos de tenis.

A \textbf{mis amigos de la secundaria}. A Pablo, por compartir desde fútbol, la primaria, la secundaria, hasta parte de la facultad. A Leandro y Damián, por ser (sin saberlos ellos) mis ídolos, por cómo encaran la vida.

A \textbf{los pibes del barrio}. A Martín y Esteban, por entenderme desde el principio, grandes amigos de la vida.

A la gente que me ha dado ese \textbf{empujoncito} que necesitaba. A Mario Munich, por permitirme trabajar en Evolution, en donde encontré el tema que me gusta. A Ana por siempre alentarme a que termine. A Cintia, por darme el cielo y el infierno, lástima que el orden no sea conmutativo, pero gracias por haberme hecho sentir vivo.

A \textbf{mi familia}. A Tomy (mi sobrinito), por enseñarme que la felicidad pasa por otro lado, y que las cosas simple pero del corazón son las más importantes. A Romina (mi hermana), eternamente agradecido por soportarme y alentarme todo este tiempo. A Cristina (mi mamá) y Roberto (mi papá), por darme la vida y ser los principales artífices de ser como soy, les debo todo, los quiero mucho.

A todos, a los que mencioné y a los que olvidé mencionar... ¡Muchas gracias por permitirme vivir... \textsc{\textbf{A Mi Manera}}!

\newpage