\section{Conclusiones}
\label{sec:conclusion}

La principal motivación de este trabajo fue la intención de reconocer \textbf{fórmulas matemáticas}. Dado que el campo es complejo, el trabajo debió focalizarse en la identificación individual de símbolos, paso previo y necesario para el objetivo final de reconocimiento de expresiones matemáticas. Un requerimiento importante de los features es que sean \textbf{robustos}, en el sentido de poder usarse ya sea para dígitos, letras o símbolos matemáticos cualesquiera\footnote{Cabe destacar que posiblemente se tenga que tratar los signos de puntuación de manera discriminada por su extremada corta longitud.}. Lo cual se consiguió gracias a la representación utilizada.

Una observación importante es que en este trabajo solo se consideró el \textbf{primer match}, lo cual no es realista en el escenario de fórmulas matemáticas pues muchos símbolos quedan totalmente definidos dentro de un contexto. Como ejemplo, podría pensarse en una $S$ (algo más estirada) y en una $\int$ (integral), donde la desambiguación se produce cuando uno escribe los extremos de la integral o un diferencial, no quedando dudas de qué símbolo se trate.

Se logró en este trabajo una implementación muy \textbf{eficiente} del cálculo de los momentos, gracias a pensar los algoritmos como \textbf{online}, sin esperar la finalización de una etapa para comenzar la siguiente, aprovechando así los tiempos muertos que el usuario deja mientras escribe, se\-cción~\ref{sec:calculo_numerico_momentos}.

También se ha mostrado que una representación con polinomios ortogonales caracteriza muy bien a los trazos, permitiendo alcanzar una alta precisión en el reconocimiento. Los resultados conseguidos con los polinomios de \textbf{Legendre-Solobev} fueron sobresalientes, acercándose al óptimo ($99.5\%$) en la base de datos de dígitos, sección \ref{sec:mejor_representacion}.

En cuanto a la clasificación, se ha mostrado que \textbf{SVM} alcanza los mejores resultados; avalando por qué este método, gracias a su desarrollo teórico subyacente, es de los más usados actualmente en gran variedad de problemas.

En resumen, se han utilizado métodos modernos para la representación de los trazos, diferenciándose de los métodos tradicionales de reconocimiento de escritura online en los cuales los trazos son tratados como secuencias de puntos, en lugar de curvas continuas. Esta representación permite obtener excelentes resultados tanto en la \textbf{precisión} de reconocimiento como así también en la \textbf{eficiencia} computacional.

